\documentclass{codeclass}

\title{Atividade 1}
\author{\texorpdfstring{$\Jimeens\limits_{({\color{red!70!black}11917239})}$}{}}
\affiliation{Instituto de Física, \href{https://ror.org/036rp1748}{Universidade de São Paulo}, Rua do Matão 1371, 05508-090, Cidade Universitária, São Paulo, Brasil} % Affiliation
\dated{\today}

\abstract{\input{content/abstract}}

\begin{document}

\maketitle

\section{Como os dados devem ser preparados para o processamento?}

\input{content/one}


\section{Quais as variáveis devem ser reescalonadas e por qual método?}

\input{content/two}

\section{Aplique a redução de variáveis pelo método PCA e determine o número de componentes necessárias para se explicar, pelo menos, 90\% da variância dos dados}

\input{content/three}

\section{Olhando as três primeiras componentes principais do PCA, quais as variáveis da tabela são mais importantes para o agrupamento dos dados?}

\input{content/four}

\section{Utilize o método de agrupamento hierárquico para agrupar as estrelas de acordo com suas características. Qual o número de agrupamentos ideal para análise desses dados?}

\input{content/five}

\section{Utilize o método KMeans para agrupar as estrelas de acordo com suas características. Qual o número de agrupamentos ideal para análise desses dados?}

\input{content/six}

\section{Utilize o método DBSCAN para agrupar as estrelas de acordo com suas características. Qual o número de agrupamentos obtido? Comente sobre a presença ou não de \textit{outliers}}

\input{content/seven}

\cprotect\section{Faça uma análise sobre a performance geral dos algoritmos utilizados nos itens de 5 a 7 comparando com as categorias definidas manualmente e que podem ser encontradas no arquivo \verb|Categorias.csv|}

\input{content/eight}

\end{document}
